audit狗唔做big4 可以做咩？

19fg經歷緊第一個peak....
成日覺得我下一日就捱唔到想㩒制
不過對比番其他人，我都唔算最wok
望住D senior做嘢，完全想像唔到自己到時會做到佢地個位
認真覺得自己咁都捱唔到不如我轉行算.....
不過轉行又唔知轉邊行好

有無人分享下做big4唔夠一年辭職可以做咩

銀行 teller

做夠3年先辭啦

跳返出去做mt/eo/紀律部隊一粒花等等

年年都apply其他job直至有靚offer先走

到你係senior自然就會做到

我peak過咗第二個月已經想辭，有段時間做到晚晚番到屋企就嘔，好難想像兩個peak點捱得過

有諗過考jre，不過點都要過埋個peak先有時間考..

到你做senior 啲野自然你就會識做

可以再講多啲你之後條路點行嗎？做緊會計考緊qp定轉咗行？

我都係做左半年禁左制
唔算wok但都已經覺得無人生
Qp考到一半放棄左 無諗住考埋個牌
因為決定唔做會計
而家hea排先 學下野上下自己鍾意嘅堂
為之後移民作準備

做乜夠3年呀 唔鍾意就襯早走
你做到年半兩年唔上唔落走仲衰
我完全明白返到屋企就嘔果種感覺
因為我都試過

其實出面大把世界
唔一定要為左個牌困住係big4
如果你真係想要個牌
咪搵下啲簽到exp嘅commercial
再唔係轉行做啲自己鍾意嘅野
唔一定要跟住人地啲路行
呢啲都係呢半年嘅心得

好睇你覺得邊樣重要，如果你自問普通料，big4係最快上到中產收入既不條路，舒服3,4萬一個月出返黎commercial firms無難度，但如果你一開始做commercial升得極慢

1條

d人話考到牌有機會去英國
如果政策話會安排有技術既人去
但我都放棄左 每年太多會計畢業 又有好多人考牌
移民就要同一大班人爭（計埋印度仔馬拉仔） 不如搵樣你鐘意做又做得叻既野仲好
利申：搵緊

commercial 係升得好撚慢
响firm做至少身邊既同事唔係大自己20年以上，俾你入到commercial 做出名大公司，你就發覺越大公司越多old seafood，唔啱傾都算，佢哋仲要無牌無degree紅褲子，做個officer仔都三皮幾人工拎ORSO，仲要佢哋早年食正低水個個買咗樓等退休，自己仲要做同佢一樣既嘢人工唔高，只係遲佢哋好多出世，嗰下個心都覺得自己做會計好cheap，但又無得揀

邊忽輕鬆3/4萬
係big4做果幾年已經唔輕鬆
大把做夠3年q左出到黎都畀人壓價
你想一出黎就做m grade起馬要都係big4做到m
更唔好講出面commercial都未必好做
會計勁多食屎位
再者係big4做到半死都唔知要幾多年先recover到
不過總有人捱到 總有人覺得錢重要
但女仔就無必要咁捱啦 殘得勁快

會計牌好似係加拿大英國澳洲吃香
可以直接轉 技術移民加分
但而家啲分畀中國人頂到勁高
我就不了 根本都無興趣
出面世界好大 大把技術需要人
搵樣自己鍾意嘅好過
不過唔入去做一排都唔知自己捱唔捱到嘅

所以無後悔做咗big4幾年出返黎，係值得，至於唔繼續做落去係因為太辛苦同越做得耐越難走，同埋audit班managers好多都廢廢地，無咩料，再跟佢地都浪費時間

好多人無認清呢個現實
以為做到manager出黎做manager就一定舒服
呢個年代仲有無咁筍

英國好似會改政策放有技術既BNO 入去
有個fd做audit 信到十足十
仲叫我做番audit dog
I say不了

啲人以為做到manager唔使ot
佢地一人睇10幾20隻job
仲遲走過啲細
見過做到朝早10點
出面啲manager/fc可能舒服啲嘅
但出得起咁嘅人工畀你就唔好預係荀工
一定勁多豬頭骨
之前見過commercial都要ot到11點
啲荀位一早畀啲老屎忽坐住哂

big4跳返出黎要跳多1,2次工追返個價係正常，但你個base係$30K/$40K，其實行行都有難做既位，會計唔係特別差

人各有志 價值觀唔同
有人覺得值 有人覺得唔值
有人要錢 有人要人生
唔剩係班manager廢
好多senior都好廢 人又蠢又無skill
少少野都搞唔掂 跟住佢地做野都浪費時間

我身邊啲同事
做到喊 做到無胃口 嘔
女仔嘅無period
頂唔順好走啦
養好個身體重新出發
為垃圾工唔值呀

你成日都剩係搵最辛苦cases黎講＝成個行業都係咁，都係果句睇你覺得邊樣重要

垃圾工

所以咪話畀人壓價
因為出面好多都拎唔出咁高人工去請個accountant
呢樣野係出面啲hr同我講嘅

其實最重要係搵到一樣自己有興趣同時生活到既工作
好多人都係搵唔到先行呢條不歸路

但如果你一開始做commercial，你連$30K/$40K個base都無

呢啲絕對唔係最辛苦嘅case而係好common
當然一定有chill嘅 但比率一定唔高
的而且確 成個行業都係咁病態
不過係果度做得愈耐就愈馴化
完全覺得無問題

Consulting/ advisory/

咁呢個係事實黎
所以當初就唔應該揀會計
你估真係「專業人士」咩

英國講野都好信
天都黑哂啦wor
大把auditor自信十足

所以一開始都話普通料既人

Btw我會計畢業嘅同學
有做老師做mt做政府工做銀行
其實真係無乜好做
香港工種真係好悶 黎黎去去都係果啲

本土人都未必有好工啦，會收香港人？

Big4咋佢

同工程狗比你真係身在福中不知福
唔好彩隨時同你差唔多既工時 但收入得你一半都無

我大把batchmate係咁走

兩舊屎 唔好爭

岩講真轉返d跟政府出糧既工種, 無論workload定收入都有返個譜先,

頂多一期先
個市而家好差
炒人多過請人
你而家個experience 同fg冇分別
好難搵工

咁咪唔搵住
Hea返半年先

big 4一係做at least 3年，一係唔好做，但唔好做咁耐

頂頂下變左頂3年
勸大家行出自己comfort zone

佢半年都有機會唔會幫你簽exp
我有啲支那同事寧願唔要exp都走

好睇你想要咩，m grade走好多根本唔夠料拎返manager title，所以好多人走唔到

我都想要錢呀
但絕對唔係拎自己條命黎換囉
到時得不償失
做到荀team荀job就話姐
同埋你屋企真係等你開飯咪捱囉
唔係嘅根本無必要入去搵命搏

中曬，除咗period仲要見住做緊hr嘅朋友準時6pm收工食好西，就覺得自己為咗咩嘢做到成隻狗咁

學上面話齋
真係要睇下你想要啲咩

人板

一開始做commercial?
做幾年幾錢人工到??

commercial 做mgr好睇你係咪入到筍位，in hse會計好打雜， 一陣又話個system用耐咗，幾年要upgrde一次去latest version，遇正啲公司account code响盤古初開嗰時set唔夠或鳩set，cost centre亂鳩嚟，仲要搞笑到一個同事名開一個account code，到你要upgrade 或轉system，要重新寫過chart of accounts，之後做埋data migration倒數，再要同financial accounting 班入數友夾睇UAT有無bug，跟手話返俾班IT聽要改嘢，咁來來回回，未計你當月既accounting operation 唔可以停，又要同時跟deadline 趕month end closing，如果搞接手嗰時係phase 1，到時真係做到十一點都得，辛苦都喊

支那人唔係好恨入big 4 咩？乜咁趕住走

Audit黎講做local firm都叫有機會過正常日子，朝九晚七
做big4 2nd tier真係唔洗旨意有得凌晨前走，十一點俾你收到工叫早收工架啦，咁當然唔係成年都係咁，一年大概一個月slack season囉

轉做advisory日子會好過啲嘅，辛苦程度打個八折左右

利伸： big4 audit做左年半走左，之後去左做advisory ，Q左之後去左做compliance

4個最適合走既時間

1. 2年內 (轉行/ 搵到其他MT/ AO EO etc)
2. 3年即走 (為左牌）
3. 一升M 即走 (為title)
4. 做上去

身為最低層嘅薯仔都做到嘔，到時做senior in charge應該嘔曬成個消化系統出嚟命/錢我諗我會揀命
只係：
1）唔知幾時走。應該宜家即走？不過要一個月通知，咁樣計個peak都剩番個半月同埋咁樣會唔會無reference letter
2）辭完職，未知做咩嘢。
其實，屋企唔反對辭職，只係想我諗清楚之後條路點行先做決定。

所以咪話好嚴重囉
支那人連visa都唔要

邊有1個月slack season咁少

1）我會揀而家即走 再遲就完peak
不過我條team有機會全年peak
Peak唔可以扣假 一係short notice
有Reference letter嘅 exp我就唔知
不過我諗住玩串啲禁完制唔ot
我唔恨張reference
因為你禁完制班仆街一樣要你ot嫁
2）未知做咩咪慢慢搵 你都唔預呢個時勢有荀工
咩都做下 再唔係係屋企做廢青

果時我無OT，個manager西我臉，㩒咗制邊個怕邊個都唔知

諗清楚先啦
至少諗到自己想搞啲乜

試下一年做三個reporting year-end
做完12月year end做3月，做完3月做6月
中間再sip隻ipo有一個月slack都要笑

最慘係啲job會recur,即係下年又loop

big4睇job睇人，我覺得最難頂係d辦公室政治多過係jobs

1231 331 630 930
已經夠你玩全年

我都唔係好明, 係唔係做 Audit 無做過Big 4 爭好遠? 明明係剝削, 但係年年甘多人爭住入? 仲要好多出左來都好proud of 自己係 Big4 出來.

及早回頭
你仲有好多光明前路可以揀

big4啲HR唔會西到冇reference letter嘅始終咁大間firm有policy要跟
不過如果有意拎牌記得搵m簽哂啲exp+搵hr吸印+留定啲timesheet 底先好走好緊要

Yes
Fg acct assistant 16k
做左一年終於後悔
依加second tier audit a1 15k

咁又真係爭啲嘅
Audit已經係垃圾工
去做2nd tier local真係唔知為乜
多數big4啲人都係自信爆棚嘅廢柴黎
好多都以為會捱出頭買到樓
仲要幫間公司打哂飛機 得啖笑

點解要咁做 仲要入2nd tier
入big4又再discount

做一兩年你就會想入
同埋big4幾廢都請 放心
勁多廢人qp都考唔掂

下 我d大同依加big 4 a2
全部都一係pass曬
一係差FE

我想做幾年先
依加仲一舊雲
淨係識打雜...

不如同我講下仲咩光明前路
暫時見到：
1）mt
2）政府工
3）銀行
4）hr算唔算？見我frd好hea，又一年兩次bonus＋年尾double pay，定係個別case嚟

有班人做到s1都未考哂
有啲人仲要一科都未pass過
要轉cpaa 廢到

Mt你唔好以為好荀 有啲都好大壓力嫁
最好梗係政府工

考cpaa真係廢到無輪

正常s1就要pass曬？
我依加a1 pass左2科

我team之前有舊同事s1但淨係pass左一科
我feel到佢唔識解concept 俾我聽，雖然睇得出佢好有心

樓主我都一樣日日做得好唔開心心情好低落
其實已經好過好多人，起碼一星期可以放一日假同埋星期五可以早放
但唔知係唔係性格唔適合audit呢一行，有時放工/難得有一日放假，都會一直係咁check email
番工前一晚會焦慮同埋做乜都冇心情，一諗到第二日要番工即刻世界末日咁
但我已經係year2了，唔上唔落冇得走
希望樓主可以搵到好工走到

我都識人考緊...心諗如果真係咁正點解得咁少人考

真 有得返轉頭我都想做返big 4

S1都第3年
正常1take pass
其實qp完全無啲人講到咁難

就係呢班友影衰會計師
睇過啲syllabus
乜都係講少少唔深入
分分鐘要佢地砌個consol都搞唔掂

城內人想出去
城外人想入黎

近年passing rate係刻意㩒低左既
但識考其實唔係咁辛苦

廢柴又要裝大頭鬼做專業人士呀嘛

我覺得考QP快同慢同果個人做野好唔好無關，我見過最極端有一個local firm>second tier>big 4都做咗幾年1科都未合格，但做野同knowledge都好ok

純粹想講用考試成績來衡量1個人有無料思想未免有d落後

捱得過
3年搵3萬
5年搵5萬
8年搵8萬
大有人在

自己開檔

其實我性格都唔係好岩做audit，發覺我識嘅senior個個點wok都可以有講有笑。但係我喺wok job焦慮到佢地笑完先識跟住假笑
我一樣得個happy friday同星期日休息下，但係連街都唔想出，只係成日look jobsdb同開下機做outstanding嘢

我條team好似無人pass(除左我）

好事黎嘅 直接轉行

我都唔明點解佢地可以做到有講有笑
懷疑你同我同一間

唔係咁易架
捱到3年其實都幾叻仔
捱5年個肝一定有問題
捱8年果d真係精英黎

咁似我其中一個senior既
雖然佢一科都無pass
但我好崇拜佢
有knowledge 有熱誠 肯教

做到焦慮就唔好做啦
女仔大把青春呀

以前做細果時做test of control比個manager定唔知partner話要抽大
d數，d數細要做過，HKAS12又唔識，company ordinance又唔識，依家發覺big 4 d managers多數真係廢廢地，越高grade越無人走係走唔到，出到去邊值依個價

白頭髮呢啲基本盤
見過做到胃下垂

除非你真係有心係呢行發展咪做2nd tier
報big4千祈唔好報audit

其實我audit advisory都有報 係過唔到PI
second tier應該不了 大家講到咁wok

認同上面
好多公司都係9做
做野完全唔systematic 書又唔熟
好曬時間

嗰啲人係big 4做audit？係咪account major?一科都唔pass又真係好誇張

有無可能S1做夠三年出嚟都唔識砌consol?

好多SA都唔識砌啦

奉勸大家，幾忙都好，早午晚三餐一定要食

有唔少讀conversion嘛

係咪big 4請non accounting major原因？呢班人比accounting major留得更耐

想問關於big 4 ge野，我9月開始讀accounting yr1

1. 讀完acct出黎除左big4之外，其他人仲會做咩工(見到上面話做commercial )
2. 如果真係可以捱足3年，會吾會建議轉做政府工(taxation)
3. 想問下大家係big 4個度做野ge時候d作息時間(淩晨1點走係基本? 同埋大約可以訓幾耐，有冇day off?)

見到大家d情況，我有d驚。希望你地可以搵到份做得開心ge工

非acct grad 對考牌真係咁大影響咩
利申econ 2020 fg 準備入世做audit 9

讀conversion都有一take pass嘅

1. 老師mt政府工銀行commercial 再唔係轉行
2. 捱足3年先去做ird? 無咩必要啵 有牌仲做政府？
不過聽聞ird好少請fg? 呢樣唔係太清楚
3. Peak果陣1點真係基本 就算可以7/8點走 都有機會係屋企做到1點
訓幾耐睇firm/job culture 因為有啲prefer遲返遲走 有啲就早返唔算太遲走（即係1點左右走）
Dayoff就...有啲星期六日都要返 仲要做到凌晨 有啲剩係返星期六
有啲星期六日唔使返 但係屋企做

佢地個陣教我，反正都要做，你覺得笑住做定喊住做開心d？

但我真係笑都笑唔出
其實自己可以揀做唔做嘅

可能大家都係想考到個牌先走，決定左咪笑住做，加油啦巴打真係頂唔順就走

做耐d會好d
做過audit好多選擇既,做corp fin(不過可能仲辛苦..), 舒服d既就係入commercial做account/fp&a果類

Corp fin 重地獄過 audit

無論律師定賓架，都係真正燃燒生命

分享下

睇你差幾多
如果差一兩份可以照走， 做夠三年就簽到experience 比你

轉行

點解會想轉hr？
人工低好多

隔離有post講RN辭工又話衰過做工程同會計

我之前做某間Big4太顛忍不住，之後走左去重新讀Nursing，grad左立刻起薪點3.6萬仲可以申請埋移民（捱Big4到第5-6年的價）～

module c 下下得廿幾%人pass
逼晒d人去玩新qp

RN?

big 4 做夠5-6年衣家都5-6萬啦

我由入職第一個星期就話走
講左3年都仲係度
已經習慣左OT生活

做夠3年唔試下轉team?

係咪十年前既事

我又冇諗過
可能我資質差
一路都仲覺得有野學
想學識曬d野 滿師先走人
走碼出到黎 似返個會計師

唔係咁叻又無咩物質追求咪做細firm囉
穩穩陣陣唔駛日日諗轉工

通常越話㩒制越留得耐
因為verbally抒發咗

㩒制其實點解

撳Resignation個掣

5年5萬10年10萬仲想點

咪又係ot到4點
有撚用